<resources>
    <string name="app_name">RecyclerView</string>

    <string name="news_a">Bahan-bahan:

1 kg daging ayam (bersihkan, lalu potong-potong)
4 cm jahe (memarkan)
minyak goreng secukupnya
air secukupnya
Bahan bumbu halus:

5 cm kunyit
2 sdt ketumbar
6 siung bawang putih
2 sdm kaldu ayam
gula pasir secukupnya
garam secukupnya
Cara membuat:

Haluskan semua bahan bumbu halus menggunakan blender atau bisa diulek.
Panaskan minyak goreng, tumis bahan bumbu halus hingga harum. Aduk-aduk terus sampai merata, lalu tuang sedikit air dan masak hingga air mendidih.
Masukkan satu per satu potongan daging ayam. Tutup dan ungkep daging ayam selama kurang lebih 20 menit. Jika sudah, angkat dan tiriskan.
Panaskan kembali minyak goreng yang banyak hingga mendidih, masukkan daging ayam yang sudah dibumbui dan goreng sampai berwarna kuning kecokelatan.
Angkat dan tiriskan. Ayam goreng bumbu ketumbar siap disajikan.
    </string>

    <string name="news_b">Bahan-bahan:

1 ekor ayam (bersihkan, lalu potong-potong)
3 lembar daun salam
2 batang serai (geprek)
sejempol lengkuas (geprek)
1 ikat kemangi (ambil daunnya saja)
garam secukupnya
gula secukupnya
750 ml air
Bahan bumbu halus:

8 cabai merah besar
8 cabai merah keriting
cabai rawit sesuai selera
8 bawang merah
3 bawang putih
3 kemiri
1 cm jahe
1 sdt kunyit bubuk
Cara membuat:

Haluskan semua bahan bumbu halus menggunakan blender atau bisa diulek.
Panaskan minyak goreng, tumis bahan bumbu halus bersama dengan daun salam, lengkuas, dan serai. Tumis hingga matang dan berubah warna.
Masukkan ayam dan air sampai ayam terendam. Tambahkan garam dan gula secukupnya, lalu koreksi rasanya.
Masak hingga ayam matang, air menyusut, dan bumbu menyerap sempurna.
Sesaat sebelum api dimatikan, masukkan daun kemangi.
Aduk sebentar, lalu matikan api. Ayam rica-rica siap disajikan.
    </string>

    <string name="news_c">Bahan-bahan:

1/2 kg ayam (bersihkan, lalu potong-potong)
1/2 sdm kunyit bubuk
4 sdm kecap manis
1 batang daun bawang (iris-iris)
1 buah tomat (potong-potong)
6 buah bawang merah (iris tipis)
4 siung bawang putih (iris tipis)
8 buah cabai rawit merah (iris tipis)
2 cm lengkuas (geprek)
2 cm jahe (geprek)
1 batang sereh (geprek)
garam secukupnya
merica bubuk secukupnya
kaldu jamur secukupnya
air secukupnya
minyak goreng secukupnya
Cara membuat:

Lumuri ayam dengan kunyit bubuk dan garam, diamkan selama kurang lebih 30 menit.
Panaskan minyak goreng, lalu goreng ayam hingga matang, tetapi jangan terlalu kering. Sisihkan.
Panaskan kembali sedikit minyak goreng, lalu tumis bawang merah dan bawang putih hingga harum. Setelah itu masukkan sereh, jahe dan lengkuas. Aduk hingga rata.
Masukkan kecap manis, garam, merica bubuk, kaldu bubuk, dan sedikit air. Aduk kembali hingga rata.
Masukkan ayam yang telah digoreng, lalu masak hingga kuah mengental. Tambahkan cabai rawit, daun bawang, dan tomat.
Koreksi rasanya, angkat dan sajikan ayam kecap.
    </string>

    <string name="news_d">Bahan-bahan:

300 gram ayam tanpa tulang (potong dadu)
100 gram jamur merang
2 siung bawang putih (cincang)
1 buah paprika (iris-iris)
1 butir bawang bombay (cincang)
2 cm jahe (geprek)
1 sdm mirin
3 sdm saus teriyaki
garam secukupnya
gula secukupnya
merica secukupnya
minyak goreng secukupnya
air secukupnya
Cara membuat:

Panaskan minyak goreng, tumis bawang putih dan bombay. Setelah itu, masukkan jahe dan paprika. Tumis semua bahan hingga harum.
Masukkan ayam, lalu aduk hingga tercampur rata dengan bumbu yang telah ditumis.
Masukkan jamur merang dan mirin. Aduk-aduk sebentar, lalu tambahkan garam, saus teriyaki, merica, dan gula. Aduk semua bahan hingga tercampur rata dan meresap pada daging ayam.
Setelah itu, tambahkan sedikit air agar bumbu terlihat mengental dan bisa meresap dengan mudah ke daging ayam.
Tunggu sampai mendidih dan daging ayam menjadi lembut dan matang. Ayam teriyaki siap dihidangkan.
    </string>

    <string name="news_e">Bahan utama:

250 gram ayam filet (bersihkan dan potong memanjang)
1 bawang bombay (iris-iris)
1/2 paprika hijau (potong-potong)
1/2 paprika merah (potong-potong)
2 bawang putih (cincang)
1 cm jahe (cincang)
air secukupnya
1 sdm maizena (larutkan dengan air)
garam secukupnya
gula secukupnya
Bahan bumbu marinasi:

3 sdm kecap manis
2 sdm saus tomat
1 sdm saus tiram
1 sdm kecap asin
1/2 sdt lada bubuk
Cara membuat:

Siapkan wadah, campurkan semua bahan bumbu marinasi, lalu aduk merata. Masukkan daging ayam ke dalam bumbu marinasi, lalu aduk kembali hingga rata dan simpan di kulkas selama 30 menit.
Panaskan minyak goreng, lalu tumis bawang putih dan jahe hingga harum.
Masukkan daging ayam beserta bumbu marinasi, aduk-aduk hingga ayam berubah warna.
Masukkan sedikit air, gula, dan garam. Aduk-aduk, lalu koreksi rasa. Masak hingga matang.
Masukkan larutan maizena, aduk kembali hingga rata.
Masukkan bawang bombay dan paprika, aduk kembali hingga rata.
Matikan api, ayam yakiniku siap disajikan.

    </string>

</resources>